【武漢爆疫症】肺炎有人傳人風險 美台提升旅遊警示

武漢確診
日本確診
泰國確診
香港懷疑感染人士

湖北武漢因「2019新型冠狀病毒」引發大規模肺炎，泰國、日本接連出現境外傳入確診病例。台灣兩名防疫專家到武漢當地視察後，今日強調當地的確看到「有限人傳人」的可能性。台灣疾管署已宣佈，即日起提升武漢旅遊疫情建議至第二級警示（Alert）。美國向公民發旅遊警示，泰國亦加強檢疫。

港共中共：沒事兒

人唔笑狗都吠

要啦

陳雲：唔公佈就冇事

台灣疾管署日前派遣傳染病防治醫療網指揮官莊銀清、防疫醫生洪敏南，前往武漢了解當地疫情，昨晚返台後，今日召開記者會。洪敏南說，目前中國公佈41宗病例中，包含2宗「家庭群聚」感染的病例，除先前揭露的一對夫妻外，另有一家父親、兒子與姪子3人同時中招，但3人皆在爆發疫情的華南海鮮市場上班，發病日僅差2天。
在感染源部份，洪敏南表示，在華南海鮮市場有人販售竺鼠、野兔、犬獾等野生動物，中國當局已盡力採檢，要等採檢結果才知，而中國衞生單位初步調查，潛伏期最長可達14天。
莊銀清則指，目前觀察，武漢新型冠狀病毒肺炎相較於SARS，病程進展慢，相對死亡率較低。他們與內地專家在會議中，幾乎定調有人傳人可能性，在治療方面雖累積經驗不多，須視個案狀況，但目前較清楚的是患者不插管，改採高流量氧氣取代，可避免氣胸或其他併發症出現。
洪敏南提到，目前掌握41名患者中有7成曾到過華南海鮮市場，但仍有13人的感染源不明，除該對夫妻懷疑是人傳人外，也可能有其他環境暴露史，中國衞生單位也了解疾病防治不能太侷限，目前擴大全市監測，凡是密切接觸者皆不可離開武漢，杜絕疫情擴散。

根據武漢衛生健康委員會昨晚發佈的訊息，累計追蹤的密切接觸者763人，已解除觀察450人，尚在觀察313人，其中並未發現相關病例。

莊人祥指，目前泰國與日本都出現確診個案，不排除是有限度人傳人，但也可能當地有暴露感染源，台灣會持續與日本和世衞聯繫；台灣疾管署從今日起提升對武漢旅遊疫情建議至第二級警示（Alert），到武漢應避免接觸野外與傳統市場動物，也要避免接觸呼吸道症狀病人。
根據疾管署的國際旅遊疫情建議等級表，第二級即警示（alert），意指加強預警，署方會建議當地採取加強防護。
另外，美國也發旅遊警示，泰國亦加強檢疫。美國國務院援引美國疾病管制暨預防中心（CDC）「監視級別1級警報」（Watch Level 1 Alert）發佈健康警示更新，敦促前往中國武漢地區的公民避免接觸動物、動物市場和畜產品，並提出一系列預防措施。
農曆春節假期將至，預計將有80萬名中國旅客赴泰國度假，泰國衞生當局說，他們已開始加強監控抵達機場的旅客。世界衞生組織（WHO）稱，這種新型病毒可能擴散，並對全球各地的醫院發出警告。

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

香港無肺炎

Push

陳雲：美國衛生署勾結泛民